點解德國輸左一戰二戰之後，到今日仍然可以咁強勁

一戰二戰都衰左，幾廿年後既今日仍然係歐盟入面既火車頭，帶住成個歐洲行

係民族性問題？ （呢樣野我唔覺得日本仔會輸但日本仔仆街左幾十年仲未見到希望）

乜野令德國可以咁強勁？求討論

輸左先勁

你唔覺都無計架，真係民族問題

日本唔係爆泡其實一樣咁勁

真心求教，日本仔二戰輸左都爬得返起身成為世界第二大經濟體系，但呢幾十年經濟泡沫爆破竟然舉唔返起，真心唔明

冷戰果陣美國佬幫助日本仔好多？

民族主義 政府一向做得好

因為所有野都係德國製造

民族自尊心強掛
自己國家唔係最勁都唔得嗰種

一戰後, 老既死哂, 剩底啲後生既比各國洽
啲後生覺得好唔份氣, 點解前人既孽要後世既人還

希特拉揸住呢一點 去團結後生, 加上政策令全民就業, 瘋狂發展工業
今日好多出名既牌子其實好多都係NAZI底

雖然德國人好憎NAZI, 但係衰啲咁講冇NAZI冇今日既德國

如果要講德國有咩勁, 可能係承認過去?

雖然好多野同NAZI有關, 但唔會一刀切就丟哂, 同時吸取教訓(雖然現在都左膠化緊)

利申:歷史PROJECT做德國一戰後經濟, 有去德國EXCHANGE, 9UP

民族la

日本人復甦唔到既原因同佢本身文化有好大關係。

果種前輩優先既工作文化令後生一輩失去向上爬既心。

加上女人嫁左唔做野，已經令家庭收入不足。

單靠男人工作，新家庭收入緊緊夠，d人慳得就慳，最後產生惡性循環。

最有錢就係老人家，但80-90歲命，d錢要慢慢使。

優秀科技又唔肯賣出國外。自己本地人又唔肯使錢。一直只可以靠食老本。

人地問緊德國
你彈個日本出嚟做乜鳩姐

對比下啫

佢淨係識得日本啊嘛 咁你想點姐

樓主明明有問日本民族優秀但點解失敗，係話題既一部份。

民族都好少事其實 冷戰美國扶起日本 法美扶起西德